[暗榮]三國志14將於今年冬季發售！

未睇屌左先

唔屌啦 情懷系列

想追住total war

屌睇d圖似係戰棋模式
咩年代啦total war已經殺到黎仲係咁不思進取

暗榮出既支持下
下載開心版安全啲

【KT快報】歷史模擬遊戲「三國志」系列最新作『三國志14』（Windows®/ PlayStation®4）將於今年冬季發售！

本作為2016年發售的『三國志13』睽違近4年的正統續作，汲取在系列粉絲中獲得極高評價的『三國志IX』及『三國志11』的遊戲特色，採用「1張地圖君主制」。以“得「土地」者得天下”為概念，將一張大地圖細分成為數塊土地，讓玩家彼此爭奪一塊塊土地，並能夠進行前所未有的自由戰略組合。

土地的爭奪以互相塗上己方顏色呈現，讓乍看複雜的戰略單純化成上色，將本作的基本思考方法具現為「如何擴展自己的顏色」，實現如初代『三國志』般簡單直觀、又富有深度的樂趣。

此外，『三國志』的亮點「武將」也各個具有獨特的「個性」，並以各式各樣的方式展現他們獨特的存在感。要如何將這些富有個性的武將活用到勢力的營運上也是本作重要的一環。我們將致力開發，為玩家獻上AI大幅強化、最高峰的歷史模擬遊戲「三國志」遊戲。

戰棋有乜問題 反而覺得戰棋幾好玩 好似11咁
同埋點解要跟total war

大部分戰爭game都已經行緊即時戰略
仲玩戰棋我不如去捉象棋啦

應該直頭變返11個隻模式

大部份變左即時戰略就要跟?
而家暗榮擺明整戰棋mode好玩過即時戰略喎

咁有咩問題 想玩即時戰略咪玩total war囉, 三國志以前都係戰棋咁玩架啦

出返英傑傳好過啦

你唔跟
咪又係賣情懷

網頁遊戲

好懷念三國志11&之前既作品,12開始垃圾

不嬲都賣情懷架啦
就算係即時戰略都係賣情懷架啦

"本作為2016年發售的『三國志13』睽違近4年的正統續作，汲取在系列粉絲中獲得極高評價的『三國志IX』及『三國志11』的遊戲特色"
連官方都自己講11打後都係垃圾

信長賣情懷都無玩返戰棋啦

可唔可以戰棋但行武將制
君主一爆咗機就好無聊

要玩即時既唔係玩三國志啦咁都有得屌

人地而家三國志就係戰棋

佢話跟9同11
應該君主制黎

武將制一衰就變返13追女game

13唔係即時？

三國志13唔撚係三國志？

我冇睇錯佢係咪好似以前咁得翻君主
難得13有翻角色扮演，就算少少爛都玩得落去
今次個介面人仲要好似信長咁撚簡陋
我一定唔撚會再賣帳！

三國志同total war差好遠喎

真係唔係所以咪比人屌

咁9呢？有無俾人屌？

又君主制
10同13個款好玩d

信長15戰棋版

咁11戰棋有冇比人屌

可能日本玩家中意戰棋多啲

9呢？答我未？
邊撚個話三國志一定係戰棋

似係，日本仔即時反應差

冇話一定 所以都唔一定係即時戰略

咁亦唔一定戰棋就係神作

成日出垃圾game 屌你暗榮

亦都冇講過戰棋係神作 開始屈得就屈啦

你又話戰棋好玩

係好玩 好玩就一定係神作?

睇返呢張圖應該似9咁軍隊會係進軍期間不受控
即係三國志9戰棋版

又係君主制

"好玩但又唔係神作"即係小圈子自己圍爐打飛機啦？

點解一定要神作先好玩
好唔好玩呢啲好主觀架喎

得啦你自己慢慢打飛機high啦暗榮應該出多兩隻戰棋三國志就收皮架啦有得玩好玩啦

好

呢三圖真係好有垃圾手遊FEEL

同埋見佢直接喺13個地圖上唔理地形鋪六角形格仔，已經聞到朕伏味

又係呢啲樣

見到格仔一刻心諗我係未返左去廿幾年前玩三國志1，2

武將制又要練功又要搞人濟關係好煩

13就搞到君主制手跳回憶

皇叔又後生左

自膠

應該話地圖用返13個引擎畫，加左唔少山脈同樹林，但山脈河流道路鋪一式一樣嘅網格好似唔多make sense（當然可以用行軍速度地形適性黎調整），11個網格地圖有好似仲真實d

13 有標地名 11 有好多位都冇
例如咩赤壁 長板 完全唔知係邊
但11 個地勢做得好好 真係成座山咁整出黎 行山路會跌兵
肯撚定 14 會冇曬呢d features

當你見到條黃河得果兩格闊，係咪唔駛玩水戰

11個地圖至少按遊戲需要黎畫，條長江鬼死咁闊，可以放十幾廿隊船

得兩格就真係笑死

睇清楚都有四五格嘅，但都係好窄

唔知有冇東邊既海路添

片頭真係10年如一

正wo，大地圖仲要9同11結合，期待

咁黃河又真係難d玩水戰

出親都預左PK版先長玩嫁啦
暗榮仲肯出咪算

肯定又係垃圾嚟
希望係燈

無水戰唔玩
君主制幾好 想玩個人嘅8 10 13都有啦

出返戰棋好好玩wo
其實即時都好玩既，不過技能太唔平衡
不過全面戰爭岩岩先出就無謂硬拼喇

就咁睇似有得控多D既三國志9
希望唔好好似10同12咁雙數爆死

10邊有爆死

幾時肯出返太閣呀屌你

好似又cut城

又cut交州 同永昌個啲? 次次君主制都cut

暗榮之前三國志都出過即時戰略mode
其實OK唔錯

但係最顛峰 應該係11

三國系列
暗榮只要改勁AI
同埋將外交 謀略個比重改返高D
我唔認為真係會差過total war

想暗榮用太閣MODE去整隻三國志出黎

都唔知點解要cut，應該加埋西域，遼東，漠北果d地區就真

佢真係加既 應該又要打啲屈機外族
覺得佢反而唔夠人物 冇個啲路人甲乙丙

每代都要講：
信長就幾百座城
三國志就幾十座城仲要係咁縮
講真個數去返舊時三國志個城市咁洗用幾多錢
暗榮

AI代代都實比人撚狗嫁啦...
11咪又係尾1兵,邊界糧車同流言
外交我覺得13算係咁
瘋狂打人會比人圍,停戰靠賣人(情)

謀略應該多返D戰略型/對人地軍隊而唔係武將
老實講咁多代既反間都好雞肋,打永遠快過搞
放間諜,收買人心,妨礙人地出兵,叫地方造反等等都想有

反而覺得信長真係太多城
打到中期 好流水作業

其實最重要係個遊戲mode
講真 玩左咁多集三國志
計謀幾乎無用過咁濟
外交更加少用
呢幾方面 三國志個平衡真係做得無total war咁好

9代忠實粉絲

半即時制真係最真實好玩

唯一唔好係9代戰法威力有點不平衡

少兵出到戰法一樣咁暴力

除此之外都無野好彈

On9
San 6, 9, 12, 13 係半即時制，冇棋盤

三國志個AI 係靠遊戲資源傾斜 從而佔有優勢
然後就瘋狂攻擊玩家
只要頂得住第一 二波攻勢
AI 就會打到成座城都無兵
之後玩家就可以從容反擊

計謀係有 但係乜野驅虎吞虎 二虎競食果D
根本就無用
放間諜 記得之前曾經有過
最記得當年係咁派武將做無間道
一上戰場就反間 無本生兵

玩信長創造果D分城多到呢
成日打完關東之後auto算

飛射xN
第一次攻陷外族真係幾正

最記得當時係玩到
改到電腦最多兵
一次出幾十萬
我就出十幾萬去打 反cup
真係好撚爽

衝車大法

九代加強版仲有培育提拔新武將
彌補左三國人物太少呢個問題

同埋一塊大地圖
可以多條戰線一齊打
同埋可以不斷救援打持久戰
超有大局觀

九代真心經典

我試過電腦集結廿萬係漢中
我霸住個陽平關同佢打
打足兩三年無停過大家不斷運兵
到最後攻左座城落黎食左佢廿萬傷兵

好似多左啲細城 定陶同匡亭
係黃河咁春窄

攻陷外族靠攻城車 屈幾十萬兵開局

三國志 係情意結
無得唔玩

希望佢有返糧倉/糧道設定
細國有返D合理手段贏(11靠1兵/邊界,13靠溝仔+尾攻城梯)
佔左過半城之後諗下有咩做無咁悶

Ai代代都廢，應該死局嚟
外交、謀略兩項指令擺喺度裝飾

地理系統，後勤系統都要

三國志13 死症之一

9代守關 其實無乜著數
無得發動武將技能
BTW 唔係有耐久度呢回事咩
還是係打左咁多年 ai連個關都掂唔到

見Total War咁heat，緊係食住上啦

屌你劉備油頭粉面咁嘅

我鐘意三國志8果種

6果種半即時其實幾好
8果種大地圖 好垃圾
13果種又係好麻麻

你玩即時 就會同total war比較

不如整番太閣立志傳算啦
強國而家仲有人玩緊
整隻好d 一定多人買過三國志

又未必
覺得係特登設計成咁樣
令到普遍玩家都可以爆到機

我相信玩total war
玩到而家都係未統一天下 大有人在

外交其實算係有D用
玩到最高難度 點都要結盟 減少敵人

謀略就真係無乜用
一來成功率問題 二來成功後效果
注定要用大量人力物力同時間
用數量去堆疊效果先有用

不過 我有呢個人力物力同時間
我直接打過去仲快

始終鐘意7同10個種可以做打工仔嘅模式....
根本唔鍾意做君主.........

暗榮就係咁 成日推到重來 越做越柒

不如出番11再加強板算啦

地理系統一向都有
兵種有地形加乘

至於後勤系統
記得有一代係只要同主城切斷聯繫
就會變孤城
同14代 宣傳既 有D相似

溝女

6定4 都係咁

即刻買13啦
玩晒賊王商人刺客奸臣都幾爽

唔需要新
只要重制 太閣立志傳5
即課俾暗榮又點話

太閣立志傳5 真係玩左咁多戰略遊戲
變化最大既一種

做君主 武將 劍豪 商人
又可以四圍溝女 (不過只可以娶一個)
仲可以四圍挑機學技
真係好正

13可以唔洗控制個君主???
我係鍾意個種淨係控制一條友嘅玩法.....

agger 第一部玩嘅係11
最中意第10
覺得13無論內政定軍事都唔好玩

最鍾意係花十幾年時間
四圍遊走 向武將 文官吸經
等四圍都上到盡
先至出仕

無廢既武將
就算係廢 用時間去磨做神將

係

用廢人溝晒D勁人
娶佢地D女做後宮賊王

其實係關下混戰
主力都係會出兵野戰
關卡咁高耐久
唔係特登用衝車投石其實好難爆到你關

13唔岩玩
一心想扶國，但君主將你點黎點去
加埋啲任務，變左玩gal game

玩武將搞起咗座城又被人調去第二到重新嚟過

13我記得做太守有得reject，好耐冇玩
但我印象係做𡃁，你再廢一有機會都會俾你做太守

咁依點又符合史實

最狗係玩姜維
打晒西北+長安
然後禪仔投降

4神獸

當年好似就係因為太閣5銷量完全唔掂先變撚左絕響

三國志13如果佢改少少野就好玩好多

1.成日有d無謂人出黎煩住曬做威名任務

2.跑成大半個中國去搵酒同人開絆 由南邊去到北來回加埋成3個月

我覺得891011呢4代都好正

11真係好好玩
畫面又靚，玩法又多變，外鄉戰法又多
玩左好多年都咁好玩
全面戰爭三國出之前都係靠佢止痕

我個人覺得5,11,13都正
5音樂無得頂,糧倉同陣法都好,武鬥大會+妖術有演義味
11唔多講
13真正自由度高,戰鬥唔計AI好多戰術可以玩,有部分外交

信長15點玩佢咪點玩

比晒時間你地試信長15

13成個節奏慢過以前好多，內政又好儲兵又好
我諗佢原意係拉長個時間，令玩家可以喺統一天下之餘做角色扮演，唔係大戰期間行開一頭半個月其實冇乜野

但好多玩家唔受呢一套，只係想打仗農兵嘅根本唔會覺得武將系統好玩，咁13睇落去就好綁手綁腳
同埋加快速度調高難度，專心應付戰場就無心機做其他事

我覺得13真係好可惜，出到加強版喺role play上其實唔差，同戰略部分都平衡到（傷員回復慢嘅話）
但會接觸三國志嘅客群唔一定鍾意RPG

同埋集集系統都大改，老野冇心機學摸兩下就放棄話垃圾，我覺得呢個真係死症
歷史模擬器大佬P社3寶出咁多年都係用一個引擎，雖然複雜到嘔同每次DLC都變新game，但核心玩法無變，玩家要適應嘅嘢少好多
光榮俾人鬧兩句就走回頭路，半即時同戰棋都轉左三次，三國志大戰試兩集又放棄
講真三國志咁多代系統各有所好，專攻一瓣改好佢先留得住fans同吸新客

12個軍師制霸其實好好玩

根本要分返開做兩個系列
今次戰棋 你地玩埋我個份

13 人脈先係最重要
係YT見過有人Post片
點樣"廢"統天下

11同13都肯定有全能力1既統一天下

9up搞關係，靠打口已經可以統一

其實都係靠Ai對玩家仇恨極高，壓制玩家初期生存空間去比玩家樂趣。
開左局穩定左落來，啲ai又縮唔敢打，令後期無咩玩嘅動力。
最好就係真係可以體驗小國聯合小國打得贏大國，而唔係大小國一齊圍你，你打殘完佢地就直接變大國無野玩。

我玩時
AI反而係咁狂攻 攻到自己座城無兵
然後就開心走去執雞

暗榮AI 軍事能力好撚強
但係內政能力好撚雞
完全係窮兵黷武

其實玩咗13咁耐都唔太明，唔知呢度有冇高手解答
講下玩呢隻game嘅感想先

覺得你係跟曹操嘅話，咩劇本都好，只要你係做細嘅話，無論你做啲咩影響都好似唔太大
做個小官大官都好，天下由我哋統一都一定會發生

幫孫劉，或者早期劇本嘅大勢力諸如袁紹董卓，就一定要R功績務求早日上到位，期間就用下特權，然後增加影響力嚟壯大個勢力
但係真係所有嘢都係前面一律咁
我開個save用周瑜又好，糜芳又好，淳于瓊又好，aim嘅嘢都係上位做都督，先有真正幫到個勢力嘅機會，如果唔係都係遲早比曹操吞

但係用啲小勢力，但兩三個人嗰啲其實係咪100%冇可能贏到？
試過有次無聊用桓階，幫張羨打工嘅一個劇本，全個勢力得兩丁友
頭幾個月冇人嚟打咪安全囉，但係嗰幾個月AI嘅劉表打到嚟係冇得打
人哋人力、兵力、城池全部嘢都好過你，你手合又好，自動合戰又好，都係死路一條
頭幾個月鑑於你身份低微，其實冇咩嘢可以做到
搞外交得嚟冇時間佔白城，佔白城得嚟登唔到人，登人得嚟又冇人manage個國家，點都係輸

我覺得如果一隻做到無論你技術如何都係冇勝算（仲要係好多小勢力都係咁），而係大勢力唔使撈都輕鬆win嘅遊戲，喺遊戲性方面真係有所不足
至少任何一集三國志，玩家影響到嘅範疇都更大更有趣

其實咁樣你可以話好真實，但亦都好悲哀
玩遊戲玩到呢個地步真係玩自己

公孫淵,張繡,嚴白虎,張魯,張燕(君主)都通過關

高難重點有幾個
1. 超速攻
九成細勢力旁邊都有細勢力
第1rd就打入去搶人材,係AI靠人材內政尾你前打柒佢
2.策略棄城(焦土)
13運錢運糧唔洗時間, 尤其第一次抵抗大勢力時
好易打得耐搞到城內政全0+人口打死晒;
係變成咁之前將非必要既人/內政掉去副城
內政全0時送城比大勢力分薄佢資源
3.善用火計,井闌(守),攻城梯(攻)
火計睇落傷害低,但重點係燒死既人會直接死唔係變傷兵
久而久之可以燒到一個地方既兵力得唔夠1萬
井闌=固傷弓兵,人材質唔夠時靠砌多幾架可以尾死佢

鬼咩，太簡單，明明內政好多野玩，黨爭埋堆奪權挾君主，根本大把野玩

小勢力仲要打工仔開始真係玩死自己，邊一代都係
除非你天縱神將一個頂廿個，好似趙雲太史慈呢啲硬到仆街唔怕人圍，單拖都打得贏
但你係普通人仲要文官好難搞
上面巴打都講左，要破局靠集中資源速攻，唯有君主手合先做到

如果廢柴都可以單天保至尊咁隻驚就真係太易玩

其實我真心覺得13已經算係總結到咁多代三國志玩法
得出左一個可以算係最好框架
只係你要填到充實
睇怕10隻威力加強版都未必夠

如果好似信長革新咁就正

可以有3個老婆

唔係要填到充實，都唔好太過簡單啦，武將制簡單到好無聊

13溝女嚟嚟去去淨係賺錢送禮物無限loop，悶到死

咪係，三國時代最正係政治鬥爭，唔記得邊代仲有挾天子令諸侯。

棋真係唔係問題..

但唔好再好似信長大志同三國13咁樣..

CUT開發費CUT到變左10年前既網頁game咁

汲取在系列粉絲中獲得極高評價的『三國志IX』及『三國志11』的遊戲特色
的確近幾代只有9同11好玩

你一定無玩過11
幾時拎出黎玩都好正

雖然有d武將兵種太屈機唔平衡

不過點解要將遊戲模式單一化？

support, 跟本成個系列都好好玩, 成個系列用曹操傳個系統remark過應該都有唔少老玩家會支持

Online版頹到要幾服合一
仲話支持...
雖然的確已經同曹操傳有好大差別

手遊版直頭係另外一隻game咁濟

變左岸鳩課金驚，無可玩性

係
起碼佢叫有心平衡大小勢力嘅發展，限制命令，士兵跟城，人多嘅勢力發展唔會太屈機
同埋加強人際網絡嘅重要，同自己高絆嘅人君主唔會撬走，叫走都嗌得返黎
如果呢一點可以限制埋玩家就好，手下嘅手下唔係手下，單係呢一點就可以發展好多野
重現三國內鬥，又可以抑制大國唔駛曹操獨大，後期唔會咁悶，同令啲乜驅虎吞狼真係有用
好似P社隻CK2咁

不嬲君主制三國志都玩自己同自己pvp
同佢AI玩真係無咩好玩

真係想用司馬懿由普通浪人做起，加入曹營，發展自己人脈，官位越做越高，安插自己黨羽私兵喺皇城/城鎮。時機成熟就一腳踢走魏王自己做皇帝

8代可以
喺君主所在地叛變成功就可以食晒全國，只要城入面啲武將支持就得
不過咁玩可能太op，之後cut左

13根本就鬥城多兵多，打電腦一座城，佢後面啲城不停生兵派兵上前線，傾全國之力去打。打贏咗一隊，佢個武將撤退返自己座城又再領兵上返前線

曹操傳支那超多改版mad

呢啲野玩家都會咁做，只係依家電腦叫正常返啲識用合理戰術
輸左撤退嘅傷員比例應該要高返、行軍太遠應該扣多士氣上限、越遠撤退回城損兵越多

好多都係要不斷微調，但光榮做兩做就放棄

9+11=信長之野望革新

10都得 親密度高就叛變
13都得 但變撚左係絆

戰棋還戰棋 即時戰略還即時戰略
兩樣野來 唔好混為一談

即時戰略我寧願玩信長算
我比較鐘意10個種戰棋feel
12，13種即時戰略真係做到唔知想點

13唔可以喺君主個城叛變，要用軍團長身分竊國
10太耐唔記得，但好似係君主會走佬去第二度，你都係得一個城

明白曬 你意思係叛變個陣吞曬佢個勢力？
咁應該係得番8 我無10試唔到
咁樣真係好屈
我記得就算信長12都唔得

LM

total war同三國志各有各玩咪幾好 暗榮終於知自己咩定位
三國志11係幾耐玩 間唔中都仲有玩下
如果佢今集地圖比11再大d 城再多幾座
劇本方面再用多d心思 已經屌得過

希望地圖有番11嘅水準
11個水墨畫地圖

可以令三國志玩到後期冇咁無聊
不過好多人應該接受唔到

會被人屌老母
咁辛苦打完天下被人叛變

乜唔係玩家勢力都會叛變㗎咩
利申：好耐冇玩

唔係淨係會過檔啫咩

我記得以前psp玩三國志6果時玩家d太守識叛變自立
有時玩到冇野好玩就係咁賞賜沒收自制敵人

其實三國志一直都會叛變，只係動機唔高同威脅太低
君主太強勢可以隨時調走人，太守同軍團長冇聲出
仲有一自立幾乎冇人會跟二五仔，兩三下就收皮

係，所以要有結黨系統，喺自己勢力形成一個黨，喺城安插自己人同私兵，一判變就起兵同城內兵打過，贏咗食埋個城。就算唔判變，可以越做越大，做到丞相位，手執權力，皇帝聖旨可以唔聽，挾天子令諸侯。

13君主撬唔走你啲同道已經係雛形，將呢點擴大到電腦，AI交朋結友嘅意慾加大啲就ok
每個野心大嘅武將都會有啲鐵膽，或者調轉太守同軍團長一壯大就有異心，會反叛或者不合作之類，咁即使大勢力魏國咁都會俾邊彊叛亂拖住，後期勢力會平衡同真實啲
想要削弱手下就要CK2咁，升太守啲手下做太守，軍團長下面啲人做軍團長，直接抽人會扣忠誠，甚至會中左佢敵中作敵之計
不過咁改應該好多人會唔鍾意，冇得隨意調自己國家啲武將組全明星隊

支持11

你條廢柴玩過以前嘅三國志未 你實話有玩過啦

佢應該係連戰略game都未玩過，淨係睇連登以為得total war
近年RTS先係萎縮得最厲害嘅戰略遊戲，始終去到sc2已經唔係頭腦對決而係手速對決，呢類玩家都俾moba類吸晒
回合老牌civ, Age of wonders都keep住出新作
P社三寶嚴格講都係唔係即時
細廠策略回合制係主流

就咁睇好有HOI feel
補給線+地區控制

垃圾
信長系列玩到爛既系統就掉比佢
執二攤系列
重要貴撚過TOTAL WAR
on99

其實佢就咁高清加3d重製番隻太閣出嚟我1000蚊都同佢買

佢肯高清同立體化隻game就算係1000蚊我都即時預訂

同埋要用番原樂(可加插新樂)

外星人先試玩到

再hea d 我屌

我課多1k 想要隻大航海時代5
呢d game 明明成本唔高 都唔肯搞
老實講大航海時代4 都重玩左十次都有
背到熟都玩得好開心
koei 真係一間好令人失望既廠
信長革新之前隻隻都精品
玩天下創世果陣真心覺得靚
三國志九簡單直接好玩 十個人又過引
太閣立志更加係屈機
劍豪 忍者 商人 都未玩過咁既game
當年機能所限 今日肯搞一定會好好
到今日我都灰心曬 一味狂出三國 信長 無雙
垃圾廠

屌玩家自己用荷包投票有咩計啫

好心佢跟11黎改啦
跟本大把人仲玩緊11

其實佢個底係11黎 之後再加新野入去姐

威力加強版

其實三國系列 對兵種係有作出一定平衡
不過無論點平衡都好
騎兵系列 大部分時間都係處於優勢位置

關於兵種問題 其實三國志11 已經做得好好
不同地形 對各兵種加乘/限制真係好大
尤其是水戰 尅制更加大

而家等睇會唔會攞返當年三國志6
新增各類型特殊兵種

不過 睇trailer
完全唔睇好呢一代三國志
個戰鬥系列係回合制踩格仔
如果係用返9代個即時戰鬥系統
我諗會更加好

anyway 係龍係蛇 都要等佢年底出果時先知

用返11個模式其實係無問題
始終呢類戰略模擬
一係就用戰棋 一係就用即時模式 or 兩者混合一齊
關鍵點
係佢用返11個模式之餘
有無加入新意

其實我覺得可以加返個視野系統
令到玩家無法看到全地圖情況
部隊視野亦有限制
咁樣個戰略性會提高好多

記得有一代三國志
係玩家要派人出去 先可以搜索到他國情報

大航4 真係激好玩
尤其是加強版
可借玩左N次 都係唔識點樣去勸降其他商會
次次都要打到對方摺埋

大航4 算係開放世界 + 沙盒類
當時算係幾特別既遊戲

太閣5 實在有太多玩法
君主 武將 劍豪 商人
完全係唔同玩法 可以當係不同遊戲咁玩

照睇而家資料
戰鬥方面同11係幾類似
不過加左"踩格仔"
唔知道究竟係好定壞

睇圖 應該係有"陣型"設定
但係仲有無分兵種 就未知

希望國與國計謀 同埋 外交
可以加強返
呢兩方面 係三國志系列
一向都係最弱

係gameboy既三國志已經要啦自己攞情報啦
之後最近要攞既好似係10

反而覺得戰棋mode最緊要係做好地理 騎兵基本上可以坦克咁打晒成個地圖最唔合理
成日都冇左巴蜀地區步兵既優勢

我覺得都會有兵種 暗榮應該唔會慢慢同係平衡 應該幾集既野都加啲落去

10代之前 都有要自己攞情報
好似4代定6代

呢個系統 係可以加強遊戲性

三國志11 真係做得唔錯
入巴蜀 唔用槍兵 戟兵 弩兵
用騎兵 好易被虐

雖然騎兵依然有強大移動能力優勢
不過地形限制亦唔細

根本上 11代 各兵種有各種不同強勢 優勢
平衡性上 算係歷代之最

睇現時公佈遊戲圖片
部隊 只見到有"疑似"陣型圖標
並沒有見到有兵種圖標

仲未有片睇?
好地地跟返9, 10, 11咪好囉
屌你老味見到前幾左gel game咁真係無眼睇
個UI又柒又剩
真係好掛住11隻墨畫風格

講戰鬥系統
其實13唔差
加入左三國志大戰元素
不過其他野做得柒

今次又搞網頁遊戲?

Web game again?

點解信長同三國差咁多

三國系列係搶先/體驗版

信長系列係正式版

同無雙系列一樣

三國 > 戰國 > 大蛇
(試行) (修正) (正式)

當我地柒頭，信長創造有個武將制嘅dlc，好玩過san13好多

三國13 本身個意念係唔差
令到遊戲有好多唔同玩法
問題係 玩家唔係想要呢D

其實三國13 如果可以加入太閣5元素
令到玩家可以真正選擇亂世中點生存
可以作為武將正式加入勢力
作為商賈資助勢力
作為僱佣兵執行任務
OR 作為一個自由人 遊走體驗三國世界

13成隻網遊咁
12成隻手遊咁

佢啲諗法成日都好架啦
但啲內容成日都係強差人意

12 就係隔左6年先出
而成個設計 根本就係for 手遊
你會發現 個ui 係方便用touch screen玩

13與其話似網遊
不如話佢想玩開放世界模式
但又做得唔好

歷代三國志系列
11真係顛峰
7個武將制度 其實都好好玩 自由度真係幾大
9個半即時戰略 簡化內政 令到遊戲爽快度提升好多

BTW 如果暗榮出返大航4 太閣5
哪怕只係HD版
我都應該會課俾佢

所以咪話
三國系列 只係體驗版
等玩家俾錢試玩BUG後
先至將D野 正式加落去信長系列度

同埋淨係講三國 冇威力加強版都差好遠

test bug
一定會有ver1.0 ver2.0

BTW 講到加強版
不得不說大航4個加強版
在我黎講 真係爭好遠

太閣模式嘅三國就算2000蚊我都即時預訂

希望唔好令我失望 9 同11 最好玩

返返去九嗰種戰略同進行面咁
實在太好

11好正，可以開幾條戰線

我睇完試玩 14個戰鬥好正 好考對角色分配運用 唯一令我有D失望係內政 好似太簡化 望正式果時有登庸計略啦

百萬雄師一齊衝出黎直搗黃龍個爽快度 係最正

三國志11都比唔上

但我擔心一格只可以有一支軍隊，咁好難好似三國志九咁幾個勢力嘅軍團同時互片

感覺係三國志九借屍還魂
我覺得幾好但諗啲人會鍾意三國志11嘅系統多啲

始終11 係多人玩D又玩左咁耐 最主要係易上手 難免鐘意自己掌握一切 但往往 遊戲往往多變先玩得耐 11個系統唔係唔好 只係後期作業式操作同人物特技太過op/雞肋同致命既ai 基本上收左諸葛(28歲) 差唔多完左其實. 14整體來講個核的確係9 來

暗榮，不鳥

暫時感覺都係再簡化既9
好睇佢d傾向做成點
Testplay下面打到自己放火有好有壞
仲有所謂兵站同補給線未feel到

等個testplay再睇下點

內政感覺更屈人材
估計都係要等PK版

Gameplay

我都係覺得pk版先會多野玩 睇晒試玩版後覺得應該原版唔會再加料 因為戰鬥同內政7788而係用呢幾個月set ai

睇完gameplay
沿用9個戰鬥系統
不過唔同既係
今次係一隊一將
出陣無得再混搭武將 取長補短

戰旗版嘅9
不過啲地域好似有用啲咁？

體驗版10月11有得down

我睇左乜野
垃圾光榮

師兄邊度睇到情報 好心急 因為呢D數據會比光榮做ai

弱化版信長12系統
屌
戰棋唔戰棋，即時唔即時
仲衰過三9

不如直接叫暗榮重新做過啦屌

呢啲垃圾驚出極都一樣

出新個d武將全垃圾

都出到14，勁嗰啲一早出晒啦

都出左2個算係勁既人 孫邵 同 王觀(4個個性) 而且都未知D人 施政個政策同戰法係咩

個地圖mechanism整到HOI4咁
又唔夠11果陣美觀

片問題? 戰鬥地圖上D士兵好似好怪,好似11仲好

Demo 已出

點解出到14都仲未有得扑女...?

上集咪有

邊有啫 多夫多妻咋嘛

demo好玩 已寫repoert

可以share link嗎？ 謝謝巴打

越出越悶 集集都係咁 不了

等威力加強版是常識吧

似刁大大

人係外地
Notebook連低畫質都推唔到

如果內政同政治造得精細啲，後期都大把野玩。

唔會再出

三國時代有乜野小國聯合打大國？

赤壁之戰？

而家出真係比全戰kill

MAC版？

赤壁都唔算，其實得東吳打，劉備未成氣候

用獨顯

demo入到去彈game。有冇人都係咁？我用win10

聯合軍打董卓囉，不過果陣未係「國」

laptop玩超lag
I7-9750h
gtx1650 max q
16gb ram

試過哂畫質優先同速度優先

夷陵好似有外族打

gtx1650唔係獨顯？

我部機 i5-8250u mx 150 (我開頭用內顯好卡 用獨顯快左2倍)
我上網check完 你張顯快我2倍喎 自己上網查換獨顯

部notebook無thunderbolt3頭有D煩

更正 係快我1.5

同埋試玩鎖左30 幀 仲無優化 呢個都係原因

唉....

全戰而家差D，內容太少
應該要養多半年出多2-3個dlc先得

開唔到game
撳完啟動黑game到2046

spec要求高到痴線+未optimize好
report實比人屌到飛起

依家個AI 有無好D ?
以前玩11引左對面座城出兵
座城大約得返1萬兵
隔離有10萬兵嘅同盟都唔去打

正常今集會好d 11 個ai根本尻寫 所以先出收集版根據玩家要求ai有咩條件

BTW
搵左半日都無好方法幫部notebook外置graphic card
最後忍唔住照打(每個動作都放慢左3倍/無反應)
比佢折磨左四個鐘終於1take打完
估計都係買PS4

太lag所以無用建築/火計
基本上靠走位+速攻,兩個月全力收袁術;
似11咁用混亂+一堆弓兵射死呂布加高順
剩返兵力差已經贏左

圍棋幾有趣,計略直接策反一個地區應該最常用

第一次要等耐啲

等左半個鐘有音樂但冇畫面

係咪無開獨顯？

師兄好野 咁有心機 我未用獨顯果時 同你一樣lag lag到頂唔順棄左 後尾上網睇原來要用獨顯開先無事

Total war 人設再比 d 力真係會搶好多客

應該有
不過係廢既獨顯
但唔會連畫面都冇掛

差好遠
total war只係用三國做背景嘅戰略遊戲
但三國志可以比你體現返原三國劇情
劇本又更多
人物關係又嚴謹過total war
兩者冇咩可比性

人係日本,買電子野都煩
notebook又衰在訂製既時候無整thunderbolt3
三國志13都係開緊低畫質,
除左出絆個下會少少lag都無問題

始終兩個本身都唔同類型

大家覺得ps4 同電腦 操作上大唔大

玩過電腦版，今次想買PS 4 版

我覺得電腦好D 如果想玩修改器或者mod劇本既話

等半年後既加強版算

斷糧、混亂，太多方法打呂布啦。曹操打團真係無敵。

出左？

試玩版 收集大家對ai的意見 同埋提出ai要求

加強版最小等1 年啦

睇左人玩 有少少興趣 不過等正式加強版

一開波d兵唔夠人多
一出兵是但一邊即打你
有咩方法穩贏

對上面出雙夏侯 曹操 對下起投石台 陷阱 不斷提案(無限1回1) 有$就得 開頭係難小小 因為無得自己控幾時開技

原來袁術AI又廢又淆
空左陳留俾佢兩個回合先敢過黎搶
轉個手我已經帶齊人拖埋呂布兩隊人由小沛同濮陽
反攻

主要係武將能力差距太大 袁術果d一下一隻